\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{extras} % Se extras.sty

\def\arraystretch{1.5}
\graphicspath{ {images/} }

\pagenumbering{roman}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}

{\Large\bfseries TSEA56 - Kandidatprojekt i elektronik \\ LIPS Kravspecifikation}

\vspace{5em}

Version 0.1

\vspace{5em}
%
Grupp 4 \\
\begin{tabular}{rl}
Hynén Ulfsjöö, Olle&\verb+ollul666+
\\
Wasteson, Emil&\verb+emiwa068+
\\
Tronje, Elena&\verb+eletr654+
\\
Gustafsson, Lovisa&\verb+lovgu777+
\\
Inge, Zimon&\verb+zimin415+
\\
Strömberg, Isak&\verb+isast763+
\\
\end{tabular}

\vspace{5em}
\today

\vspace{18em}
Status
\begin{longtable}{|l|l|l|} \hline

Granskad & - & - \\ \hline
Godkänd & - & - \\ \hline
 
\end{longtable}

\end{center}
\end{titlepage}

\pagebreak
\begin{center}

\section*{PROJEKTIDENTITET}
2016/VT, Undsättningsrobot Gr. 4

Linköpings tekniska högskola, ISY
\vspace{5em}
\begin{center}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|} \hline
\textbf{Namn} & \textbf{Ansvar} & \textbf{Telefon} & \textbf{E-post}  \\ \hline 
Isak Strömberg & Projektledare & 073-980 38 50 & isast763@student.liu.se \\ \hline
Olle Hynén Ulfsjöö & - & 070-072 91 84 & ollul666@student.liu.se \\ \hline
Emil Wasteson & - & 076-836 61 66 & emiwa068@student.liu.se \\ \hline
Elena Tronje & - & 072-276 92 93 & eletr654@student.liu.se \\ \hline
Zimon Inge & - & 070-171 35 18 & zimin415@student.liu.se \\ \hline
Lovisa Gustafsson & - & 070-210 32 53 & lovgu777@student.liu.se \\ \hline
\end{tabular}

\end{center}

E-postlista för hela gruppen: isast763@student.liu.se

\vspace{5em}
Kund: ISY, Linköpings universitet
tel: 013-28 10 00, fax: 013-13 92 82, e-post: 
Kontaktperson hos kund:

\vspace{5em}
Kursansvarig:  \\
Handledare: 
\end{center}
\pagebreak

\tableofcontents

\pagebreak

\section*{Dokumenthistorik}
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} \hline

\textbf{Version} & \textbf{Datum} & \textbf{Utförda förändringar} & \textbf{Utförda av} & \textbf{Granskad} \\ \hline
0.1 & 2016-01-25 &  Första utkastet & Grupp 4 & Nej \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak
\pagenumbering{arabic}

\begin{flushleft}

\section{Inledning}

\subsection{Parter}

\subsection{Syfte och mål}

\subsection{Användning}

\subsection{Bakgrundsinformation}

\subsection{Definitioner}

\pagebreak
\section{Översikt av systemet}

\subsection{Grov beskrivning av produkten}

\subsection{Produktkomponenter}

\subsection{Beroenden till andra system}

\subsection{Ingående delsystem}

\subsection{Avgränsningar}

\subsection{Designfilosofi}

\subsection{Generella krav på hela systemet}
Nedan listas generella krav på hela systemet

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original & 
Roboten ska kunna navigera autonomt i en labyrint. & 
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Delsystem 1 - Huvudmodul}

\subsection{Inledande beskrivning av delsystem 1}
Delsystem 1 är robotens ``hjärna''. Här görs alla beräkningar kopplade till navigation i labyrinten och styrning av roboten. Denna del sköter även kommunikationen med en extern laptop genom blåtand.


\subsection{Gränssnitt}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna skicka styrkommandon till styrenheten. &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna ta emot mätadata från sensorenheten. &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna ta emot styrkommandon från dator via blåtand. &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna skicka mätdata till dator via blåtand. &
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Designkrav}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Byte mellan autonomt och manuellt läge ska kunna göras med en brytare &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Tävlingsläge ska kunna initieras med en knapp &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna spela upp ljudsignaler &
2 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Funktionella krav för delsystem 1}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna genomföra beräkningar för att hitta kortaste vägen givet en karta i en labyrint utan rum &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna genomföra beräkningar för att hitta kortaste vägen givet en karta i en labyrint med rum &
2 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna reglera styrenheten så att roboten kör rakt i en labyrint utan rum &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna reglera styrenheten så att roboten kör rakt i en labyrint med rum &
2 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna skicka styrkommandon till styrenheten &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna göra en kalibrering av sensorenheten &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Huvudmodulen ska kunna kalibrera styrenheten &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
text text &
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Delsystem 2 - Sensormodul}
\subsection{Inledande beskrivning av delsystem 2}
Modulen samlar upp information från samtliga sensorer och konverterar respektive analogt mätvärde till en SI-enhet. Data skickas till huvudmodulen (delsystem 1) seriellt och ska även kunna presenteras på en display.

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Sensormodulen ska samla in data från samtliga sensorer. &
1 \\ \hline



\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Gränssnitt}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Sensormodulen ska seriellt skicka mätdata till huvudmodulen. &
1 \\ \hline


\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Designkrav}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Sensormodulen ska presentera utgående data på en display. &
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Funktionella krav för delsystem 2}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Sensormodulen ska konvertera sensorers mätdata till SI-enheter. &
1 \\ \hline



\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak

\section{Delsystem 3 - Styrmodul}

\subsection{Ska beskriva styrsystemet}
Styrmodulen ska kunna ta emot kommandon (kontinuerligt) från huvudmodulen och utifrån dessa instruktioner styra robotens elektriska motorer. Inga beräkningar ska göra av denna modul och inte heller någon reglering.

\subsection{Gränssnitt}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Styrmodulen ska kunna ta emot styrkommandon från huvudmodulen &
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Designkrav}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Styrmodulen ska kunna &
2 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Funktionella krav för delsystem 3}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Styrmodulen ska kunna köra roboten rakt fram/bak &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Styrmodulen ska kunna få roboten att rotera &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Styrmodulen ska kunna köra roboten fram/bak och svänga &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Styrmodulen ska kunna öppna och stänga gripklon&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Delsystem 4 - Programvara för extern styrning}

\subsection{Inledande beskrivning av delsystem 4}

Datorprogram varan ska kunna rita upp en karta samt skicka styrkommandon till robotens huvudmodul.

\subsection{Gränssnitt}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Datormodulen ska kunna lista mätdata i en tabell &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Datormodulen ska kunna rita upp en 2D-karta &
2 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Datormodulen ska kunna ta emot styrkommandon från användaren genom textinput &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Datormodulen ska kunna ta emot styrkommandon från användaren genom tangentbordsinput &
2 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Designkrav}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Tabellen med mätdata ska presenteras på ett användarvänligt sätt &
1 \\ \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
2D-kartan ska ritas upp kontinuerligt allt eftersom ny mätdata erhålls &
2 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Funktionella krav för delsystem 4}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista & 
Original &
Datorn ska kunna skicka styrkommandon till robotens huvudmodul via blåtand &
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Prestandakrav}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
\textit{vad ska det stå här?}&
2 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Krav på vidareutveckling}

\section{Tillförlitlighet}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
\textit{vad ska det stå här?}&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\section{Ekonomi}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
Projekt gruppen ska lägga 230 h/person &
1 \\ \hline
\end{longtable}
\end{center}

\section{Krav på säkerhet}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
\textit{vad ska det stå här?}&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Leveranskrav och delleveranser}

\begin{center}
\begin{longtable}{|p{.02\linewidth} p{.08\linewidth} | p{.8\linewidth} | p{.1\linewidth} |} \hline
\textbf{Datum} & & \textbf{Aktivitet} & \textbf{BP} \\ \hline
22 & jan & Projektgruppen ska vara formad och projektuppgift vara vald. & BP0 \\ \hline
2 & feb & Kravspecifikationen ska vara klar. & BP1 \\ \hline
9 & feb & Val av förstudier ska vara inlämnade till beställaren. & - \\ \hline
15 & feb & Första versionen av projektplan, tidplan och systemskiss ska vara inlämnade till beställaren. & - \\ \hline
19 & feb & Slutgiltlig version av projektplan, tidplan och systemskiss ska vara inlämnade till beställaren.& BP2 \\ \hline
3 & mar & Första versionen av förstudien ska vara inlämnad till handledaren och beställaren. & - \\ \hline
11 & mar & Första versionen av designspecifikationen ska vara inlämnad till handledaren. & - \\ \hline
5 & apr & Designspecifikationen ska vara godkänd av handledaren. & BP3 \\ \hline
8 & apr & Version 1.0 av förstudien ska vara inlämnad till handledaren och beställaren. & - \\ \hline
15 & apr & Design ska vara presenterad och godkänd av handledaren. & BP4 \\ \hline
19 & maj & Version 1.0 av \textit{Kappan} (exklusive appendix) ska vara inlämnad. & - \\ \hline
25 & maj & Kraven ska vara verifierade.  & BP5 \\ \hline
26 & maj & Version 1.0 avn teknisk dokumentation och användarhandledning ska vara inlämnade till beställaren. & - \\ \hline
vecka  22 &  Redovisning och demostration. & - \\ \hline
3 & jun & Efterstudie och källskod ska vara inlämnade. & - \\ \hline
10 & jun & All utrsutning och nycklas ska vara återlämnade. & - \\ \hline
\end{longtable}
\end{center}

Utöver ovanstående leveranser ska tidsrapporter lämnas senaste kl 16.00 vid följande datum: 3 februari, 22 februari, 7 mars, 14 mars, 4 april, 11 april, 18 april, 25 april, 2 maj, 9 maj, 16 maj, 23 maj, 30 maj och 7 juni. 

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
text text&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Dokumentation}

\begin{center}
\begin{longtable}{|p{.18\linewidth}|p{.08\linewidth}|p{.35\linewidth}|p{.15\linewidth}|p{.09\linewidth}|}\hline
\textbf{Dokument} & \textbf{Språk} & \textbf{Syfte} & \textbf{Målgrupp} & \textbf{Format} \\ \hline

Kravspecifikation & SE & \textit{vad ska det stå här?} & Projektgrupp och beställare & .pdf \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\section{Utbildning}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
\textit{vad ska det stå här?}&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\section{Kvalitetskrav}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
\textit{vad ska det stå här?}&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\section{Underhållsbarhet}

\begin{center}
\begin{longtable}{|l|l|p{.65\linewidth}|l|} \hline

Krav nr\kravlista &
Original &
\textit{vad ska det stå här?}&
1 \\ \hline

\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak
\section{Referenser}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{tidsplan}
ISY,
\emph{Leveranser i projektet 2016},
\url{http://www.isy.liu.se/edu/kurs/TSEA56/leveranser.html}
	
\end{thebibliography}



\end{flushleft}




\end{document}

