\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{extras} % Se extras.sty

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}

{\Large\bfseries TSEA56 - Kandidatprojekt i elektronik \\ LIPS Användarhandledning}

\vspace{5em}

Version 1.0

\vspace{5em}
Grupp 4 \\
\begin{tabular}{rl}
Hynén Ulfsjöö, Olle&\verb+ollul666+
\\
Wasteson, Emil&\verb+emiwa068+
\\
Tronje, Elena&\verb+eletr654+
\\
Gustafsson, Lovisa&\verb+lovgu777+
\\
Inge, Zimon&\verb+zimin415+
\\
Strömberg, Isak&\verb+isast763+
\\
\end{tabular}

\vspace{5em}
\today

\vspace{16em}
Status
\begin{longtable}{|l|l|l|} \hline

Granskad & - & - \\ \hline
Godkänd & - & - \\ \hline
 
\end{longtable}

\end{center}
\end{titlepage}

\pagebreak
\begin{center}

\section*{PROJEKTIDENTITET}
2016/VT, Undsättningsrobot Gr. 4

Linköpings tekniska högskola, ISY
\vspace{5em}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|} \hline
\textbf{Namn} & \textbf{Ansvar} & \textbf{Telefon} & \textbf{E-post}  \\ \hline 
Isak Strömberg (IS) & Projektledare & 073-980 38 50 & isast763@student.liu.se \\ \hline
Olle Hynén Ulfsjöö (OHU)& Dokumentansvarig & 070-072 91 84 & ollul666@student.liu.se \\ \hline
Emil Wasteson (EW) & Hårdvaruansvarig & 076-836 61 66 & emiwa068@student.liu.se \\ \hline
Elena Tronje (ET) & Mjukvaruansvarig & 072-276 92 93 & eletr654@student.liu.se \\ \hline
Zimon Inge (ZI) & Testansvarig & 070-171 35 18 & zimin415@student.liu.se \\ \hline
Lovisa Gustafsson (LG) & Leveransansvarig & 070-210 32 53 & lovgu777@student.liu.se \\ \hline
\end{tabular}


E-postlista för hela gruppen: isast763@student.liu.se

\vspace{5em}
Kund: ISY, Linköpings universitet 
tel: 013-28 10 00, fax: 013-13 92 82 \\
Kontaktperson hos kund: Mattias Krysander \\
tel: 013-28 21 98, e-post: matkr@isy.liu.se \\

\vspace{5em}
Kursansvarig:  Tomas Svensson\\
tel: 013-28 13 68, e-post: tomass@isy.liu.se \\
Handledare: Peter Johansson \\
tel: 013-28 13 45, e-post: peter.a.johansson@liu.se
\end{center}
\pagebreak

\tableofcontents

\pagebreak

\section*{Dokumenthistorik}
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} \hline

\textbf{Version} & \textbf{Datum} & \textbf{Utförda förändringar} & \textbf{Utförda av} & \textbf{Granskad} \\ \hline
1.0 & - & Första utkastet & Grupp 4 & - \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak
\pagenumbering{arabic}

\section{Inledning}
Undsättningsroboten PigBot är en robot för undsättning av nödställda. Den är autonom konstruktion vilket innebär att PigBot självständigt kan navigera, och identifiera nödställda, i en labyrint utan att användarens ingripanden krävs.

Denna användarhandledning har för avsikt att ingående instruera användaren vilka användningsområden undsättningsroboten, PigBot, besitter. Här ges en ingående beskrivning hur PigBot kan kopplas samman med en extern datormodul, och hur det grafiska gränssnittet på datormodulen fungerar och bör användas. Andarhandledningen ska dessutom demonstrera hur hårdvåran på PigBot fungerar, detta ur ett användarmässigt perspektiv. 

För att bruka PigBot krävs en dator med möjligthet till parning via Bluetooth\textsuperscript{\circledR}. Om användaren förfogar över en dator som inte har denna möjlighet krävs dessutom en Bluetooth\textsuperscript{\circledR}-adapter för att kunna ansluta till PigBot.

\subsection{Förkortningar}
Denna användarhandledning kommer tillämpa förkortningar för att ge användaren bättre översikt i sin handledning. Samtliga förkortningar är emellertid listade nedan:

\begin{itemize}
\item GUI - Står för "graphical user interface" vilket är engelska för grafiskt användargränssnitt. Detta är den mjukvara som ska underlätta interaktionen mellan användaren och PigBot.
\end{itemize}

\section{Roboten}
Nedan följer en användarhandledning för själva roboten. Kapitlet är uppdelat i två delar. Dioder och brytare beskriver de fysiska komponenter som är monterade på roboten. Styrning ger en förklaring till hur roboten ska användas i autonomt respektive manuellt läge.

\subsection{Dioder och brytare}
Hädanefter numreras dioder och brytare enligt figur \ref{picTop} och nedan följer en förklaring av respektive.

De dioder som är placerade på robotens övre modul visar båda styrläge och status under uppdraget.
\begin{description}[style=unboxed, leftmargin=0cm]
  \item[Diod 1] visar ifall roboten befinner sig i autonomt eller manuellt läge. 
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{-0.5em}
      \item[-] På: Autonomt läge 
      \item[-] Av: Manuellt läge
    \end{itemize}
  \item[Diod 2] visar ifall roboten befinner sig i \textit{debug}-läge läge eller inte.
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{-0.5em}
      \item[-] På: \textit{debug}-läge
      \item[-] Av: Vanligt läge
    \end{itemize}
  \item[Diod 3] visar ifall roboten är klar med uppdraget eller inte.
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{-0.5em}
      \item[-] På: Roboten är klar med uppdraget
      \item[-] Av: Roboten är ännu inte klar med uppdraget
    \end{itemize}
  \item[Diod 4 och 5] visar tillsammans statusen för roboten under uppdragets genomförande. Dioderna räknas upp binärt i takt med att ett moment har avklarats. Diod 5 är mest signifikant bit. De möjliga kombinationer som dioderna kan anta och dess beskrivning återfinns nedan.

    \hspace{2em}\begin{tabular}{c c p{8cm}}
	Diod 5 & Diod 6 & Beskrivning \\ \hline
	Av & Av & Väntar på startkommando \\
	Av & På & Söker efter målet \\
	På & Av & Har funnit målet och återkommit till startposition. Gripklon inväntar en förnödenhet. \\
	På & På & Klon är stängd och roboten är redo för att färdas kortaste vägen till målet.

    \end{tabular}
\end{description}

De brytare som finns kopplade på robotens övre modul nollställer robotens moduler eller skickar ett startkommando. 
\begin{description}[style=unboxed, leftmargin=0cm]
  \item[Brytare 1] Sätter roboten i autonomt eller manuellt läge. 
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{-0.5em}
      \item[-] Föröver: Autonomt läge
      \item[-] Akteröver: Manuellt läge
    \end{itemize}
  \item[Brytare 2] nollställer sensormodulen, det understa virkortet.
  \item[Brytare 3] nollställer styrmodulen, det översta virkortet.
  \item[Brytare 4] nollställer huvudmodulen, det mellersta kortet.
  \item[Brytare 5] skickar ett startkommando till roboten.
\end{description}

Den ordning brytarna sitter i är även den ordning man nollställer hela roboten ($1 \rightarrow 2 \rightarrow 3$) och sedan startar roboten ($4$).

\subsection{Styrning}
Roboten används genom att följa instruktionerna nedan.
\begin{enumerate}
    \renewcommand*\labelenumi{\theenumi\vspace{1pt} - }
  \item Koppla på ett laddat batteri med spänningsnivå $7.2$ V och slå på batterispänningen.
  \item Slå över brytare 1 till autonomt läge.
    \renewcommand*\labelenumi{(\theenumi)\vspace{1pt} - }
  \item Valfritt: Koppla upp mot roboten med en dator.
    \renewcommand*\labelenumi{\theenumi\vspace{1pt} - }
  \item Nollställ roboten genom att aktivera brytarna 1,2 och 3 i den ordningen. Nu ska endast diod 1 vara aktiv.
  \item Placera roboten vid labyrintens start och aktivera brytare 5. 
  \item När roboten har identifierat målet, återkommit till startposition och öppnat gripklon ska ett objekt placeras däremellan och brytare 5 aktiveras.
  \item Aktivera brytare 5 för att roboten ska navigera till målet och släppa objektet. 
\end{enumerate}


\section{Datormodul}
\subsection{Grafiskt gränssnitt}
Datormodulens gränssnitt är indelat i fem olika delar: en meny, en kartpanel, en tabellpanel, en grafpanel och robotens statuspanel.

\subsubsection{Meny} Låter användaren justera olika inställningar för programmet. Under fliken \emph{File}  finns:
\begin{description}
	\item[Save log] - sparar nuvarande loggfil och öppnar en ny (endast tillgänglig i debug-läge).
	\item[Comment log] - sparar en kommentar till nuvarande loggfil (endast tillgänglig i debug-läge).
	\item[Select serial port] - låter användaren välja vilken serieport programmet ska använda.
	\item[Connect to selected port] - kopplar upp mot den valda serieporten. Kopplar upp mot en förprogrammerad port om inte en annan port valts. 
\end{description}

Under fliken \emph{Edit} finns:
\begin{description}
	\item[Debug mode] - väljer debug-läge av/på (endast tillgänglig i autonomt läge).
	\item [Clear map] - rensar programkartan. OBS! Påverkar inte robotens interna kartan.
\end{description}

Utöver oven nämnda två finns även en hjälpmeny där användaren kan komma åt användarhandledningen och öppna en lista över alla tangentbordgenvägar.

\paragraph{Kartpanel} Visar alla de moduler som roboten har besökt samt alla intilligande moduler. Innan startad körning är alltså kartan blank. Modulerna representeras med olika färger beroende på deras egenskaper:
\begin{itemize}
	\item Grön - modulen där körningen startade
	\item Röd - modulen där målet identifierats
	\item Blå - utforskad, öppen modul
	\item Gul - robotens nuvarande position
	\item Svart - väggmodul
	\item Grå - outforskad, öppen modul
\end{itemize}

\paragraph{Tabellpanel} Visar de senaste mottagna sensorvärdena för alla sensorer. I debug-läge visas även en tabell där användaren kan ändra vissa parametrar hos roboten. Dessa ändras genom att ändra tabellvärdet och trycka Enter.

\paragraph{Grafpanel}
Visar tre grafer med  de senaste 100 mottagna mätvärdena från:
\begin{enumerate}
	\item Sidledes avståndssensorer
	\item Främre avståndssensorn
	\item Rotationshastigheten
\end{enumerate}

\paragraph{Robotens statuspanel}
Innehåller information om robotens olika tillstånd och lägen. Är roboten i autonomt läge visas även en knapp \emph{Start run} som låter användaren starta en körning. Är roboten i debug-läge visas även en \emph{Next decision} som aktiverar nästa styrbeslut hos roboten. 

\subsection{Övrigt}
\paragraph{Systemkrav} För att köra programmet krävs Java 1.8 samt en hårdvaruenhet för blåtandskommunikation.
\paragraph{Kortkommandon}\label{kortkommandon}
\begin{description}
	\item[W] - kör roboten framåt (fungerar endast i manuellt läge).
	\item[A] - roterar roboten åt vänster (fungerar endast i manuellt läge).
	\item[S] - kör roboten bakåt (fungerar endast i manuellt läge).
	\item[D] - roterar roboten åt vänster (fungerar endast i manuellt läge).
	\item[C] - öppnar/stänger robotens klo (fungerar endast i manuellt läge).
\end{description}


\end{document}
